刪血汗工廠等醜聞 團體促還原 操控通識 教局被斥政治局

節錄

刪血汗工廠等醜聞 團體促還原
操控通識 教局被斥政治局

■鄭家朗（中）批評教局政治審查通識教材推行洗腦教育，將發起聯署要求撤回刪改。

【洗腦教育】

相關新聞：鄭家朗粉碎左報潛逃指控

【本報訊】教育局藉「自願送審」機制大幅「河蟹」通識教科書，肆意刪改有關公民抗命及三權分立等內容，被轟政治審查。有團體更發現涉事教科書除了重災區「今日香港」與「現代中國」單元外，其他單元同樣出現政治審查，刪去有關中國污染及批評中國的內容。有退休教師慨嘆「𠵱家嘅教育局，似乎變成咗政治局，甚至係『真理部』。」團體將發起聯署要求當局撤回刪改的內容。

由前香港眾志成員鄭家朗擔任發言人的新教育倡議團體「教育野」昨舉行記者會，。。。。。。。。。

官媒撐審查「遲來的消毒」

鄭舉例，由香港教育圖書公司（教圖）出版的《新視野通識教育（綜合四版）》的「能源科技與環境」單元中，第89頁批評內地地方政府部門治理空氣污染不力的資料，被改成只提及內地發展可再生能源數據。同一冊書的「全球化」單元中，亦將第66頁有關中國血汗工廠問題的漫畫，改成背景為身穿南亞服飾的發展中國家。

至於雅集出版的《雅集新高中通識教育系列（第四版）》的「個人成長與人際。。。。。。。。。

鄭批評當局控制通識科教材內容，推行洗腦教育，形容出版社所謂「自願送審」。。。。。。。。

內地官媒新華社昨日發表文章力挺教育局，指修訂教科書是「遲來的消毒」，「給了香港年輕人一個自我救贖的機會」。。。。。。。。。。

係明搞你香港教育咖啦
咁又點呀
成堆港豬做慣奴隸 唔會出黎反抗
共產黨真係好撚驚呀